滿洲國有冇復國既可能？

當年東北工業規模超過日本本土，亞洲第一。
如果繼續落去 唔知會點
其實溥儀假假地都叫做滿洲國皇帝 佢果陣點解唔搞復滿

好多滿清皇族去咗日本

點為之「果陣唔搞復滿」？係講緊滿洲國成立前定係二戰之後？

1912年隆裕太后頒佈退位詔書後，一直都有不少滿族貴胄同清朝遺老仍然策劃滿洲獨立，譬如有宗社黨、肅親王善耆同佢個女川島芳子、後來滿洲國首任總理鄭孝胥等人，都一直策劃復辟滿清。但佢地冇乜實力去真係復辟，最有機會嘅張勳同勤王軍兩次告敗，之後靠住關東軍先獲得滿洲。

如果話二戰後點解唔復，一來滿洲國嘅高層包括皇帝溥儀唔係死咗就被判監（溥儀坐咗十碌、川島芳子槍斃/匿埋咗、鄭孝胥一早病死），二來滿洲被漢族移民溝淡咗好耐，根本冇機會搞到滿洲復國，三來共產黨係極權政府，對社會嘅控制係深入結構，喺當時共產黨之下根本冇辦法可以搞得起滿洲復國，倒不如順攤地接受中共統戰（溥儀溥傑等人都做晒政協同人大），費事性命不保。

到時全中國自古以來都係滿洲國神聖不可分割嘅領土

沒有可能的。

鈕祜祿敏貞

無，滿州狗都該死

滿洲工業超越日本本土嘅神話係1945年創下，即係日本本土被B-29做完大規模舊樓清拆之後嘅事

搵俄佬幫手？
果陣滿洲都好似有唔少俄佬

而家都係清朝咁姐

不如復興南粵國好過喇

另外好多都改晒姓，例如惠英紅

Agger

Why not both

滿人都消失咗啦
冇晒D文化傳統 得返基因喺到

玩 Hearts of Iron 4 復興大清帝國

大部份滿州人都高度漢化，用漢姓，覺得自己完全是中國人

十分同意 香港有藝員係滿洲後裔 用漢人姓氏 有睇節目聽佢講d野feel到佢對中國人身份好自豪
再講二戰 偽滿洲果時實際係日本控制 樓主咪ff啦

冇
東北喺內戰中最早「解放」
此後一直都係「共和國長子」，乜嘢資源都揼晒落去搞重工業、機械化農業 (出色例子：大慶油田)
依家雖然經濟頹到仆街，風氣落後又保守，貪污極其猖獗，但依然係中共積極扶持對象，成個東北啲廢人靠政府職位、國營企業養住，中央仲時不時隔幾年就泵一次水(以萬億計)落去振興經濟(其實俾官貪晒，有鬼人入去投資)

成個北方基本係咁，如果有真普選，一定係共產黨票倉
你望下共產黨十九大中央委員
廣東省籍、四川省籍 (同樣億級人口大省)
都係得一席
同西藏山旮旯地方一樣
你就知咩事

呀sorly記錯
十八大同十九大廣東同四川係一席都冇
仲少過西藏

係支那解體之後，視乎俄羅斯同日本既意願